{
    "question": "Rudi menekan meja dengan gaya sebesar 0,5 newton. Nilai 0,5 n setara dengan ...... dyne.",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "[tex]1newton=10000 dyne \\\\ 0.5n=0,5.10000 \\\\ =5000 dyne[/tex]",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pada-alat-musik-angklung-bunyi-yang-dihasilkan-tersebut-dapat-di-795",
            "question": "Pada alat musik angklung bunyi yang dihasilkan tersebut dapat di dengar keras karena pada alat terjadi peristiwa...    a. pemantulan bunyi\u00a0\r\nb. terjadi gema\r\nc. resonasnsi\r\nd. terjadi gaung",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dikarenakan adanya resonansi yang terjadi<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jawab:\u00a0c.resonansi :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sesorang-yang-berolahraga-sebelum-mengonsumsi-sejumlah-makanan-ak-944",
            "question": "sesorang yang berolahraga sebelum mengonsumsi sejumlah makanan akan merasa letih. mengapa hal itu terjadi? jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hal tersebut terjadi karena, pada saat berolah raga tubuh membutuhkan banyak energi, energi tersebut didaptkan dari makan, oleh karena itu tubuh akan terasa lemas jika kekurangan asupan makanan.<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena asupan energi yang di proses di dlam tubuh sangat kurang,maka dari itu perlu tambahan energi yang di butuhkan dan cukup.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-merubah-celcius-ke-kelvin-yg-lengkap-ya-d-272",
            "question": "Cara merubah Celcius ke Kelvin ? yg lengkap ya :D",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5/5 x (suhu) = ....- 273<br>kalau gak salah :)\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-melihat-objek-lensa-yang-dilihat-langsung-oleh-mata-adalah-140",
            "question": "Untuk melihat objek lensa yang dilihat langsung oleh mata adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Lensa okuler,</strong> adalah lensa mikroskop yang terdapat di bagian ujung atas tabung berdekatan dengan<strong><em> mata pengamat,</em></strong> dan berfungsi untuk memperbesar bayangan yang dihasilkan oleh lensa obyektif berkisar antara 4 hingga 25 kali.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-diketahui-frekuensi-suatu-getaran-450-hz-dan-panjang-gelomba-186",
            "question": "Jika diketahui frekuensi suatu getaran 450 Hz dan panjang gelombang 50 cm, maka tentukan kecepatan gelombang tersebut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "v = \u00a0450 Hz . 0.5 m<br>v = 225 m/s",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "f = 450 Hz<br>lamda / panjang gelombang = 50 cm,ubah ke meter dulu = 0,5 m<br>v..?<br>ingat rumus v = lamda . f = 0,5 m . 450 Hz = 225 m/s :)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-dibantu-ya-hal-menarik-terjadi-pada-2-termometer-skala-cel-197",
            "question": "Tolong dibantu ya    Hal menarik terjadi pada 2 termometer skala celcius dan skala fahrenheit, yakni kesamaan skala pada suhu benda tertentu. pada suhu berapakah kesamaan skala ini dapat terjadi? Buktikan perhitungannya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Fahrenheit mempunyai suhu 32-212<br>Celcius mempunyai suhu 0-100<br>\u0394F : \u0394C = (212-32) : (100-0)<br>\u0394F : \u0394C = 180 : 100<br>(Tf - 32) : (Tc - 0) = 180 : 100<br><u></u>180/(Tf - 32) = 100/Tc, jika Tf = Tc<br>18/(Tc-32) = 10/Tc, kali silang<br>10Tc-320 = 18Tc<br>(10-18)Tc = 320<br><u></u>\u00a0 \u00a0 \u00a0  -8Tc = 320<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Tc = -40 = Tf<br>maka, suhunya -40<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menggunakan-rumus-dekdep-948",
            "question": "Bagaimana cara menggunakan rumus \u0394ek=\u0394ep ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Em =\u00a0\u0394Ek +\u00a0\u0394Ep<br>Ek + Ek&#039; = Ep + Ep&#039;<br>\u0394Ek &#039;= Em -\u00a0\u0394Ep<br>\u0394Ek&#039; =\u00a0\u0394Ep<br>1/2 mr^2 = mg.\u0394h",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-bila-koefisien-muai-volume-aluminium-000072cberapakah-besa-722",
            "question": "Apa bila koefisien muai volume aluminium 0,00072/c,berapakah besar koefisien muai panjangnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "0,00024/c<br>semoga\u00a0bermanfaat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Dik<br>kovesien muai v almunium = 0,00072 /c<br>Dit<br>kovesien muai p almunium ?\u00a0<br>jawab.<br>V = 3\u03b1<br>\u03b1 =\u00a0[tex] \\frac{v}{3} [/tex]<br>\u03b1 =\u00a0[tex] \\frac{0,00072}{3}\n [/tex]<br>\u03b1 = 0,00024 /c<br><br>Semoga membantu :) D like",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pasta-gigi-termasuk-jenis-benda-padatcairatau-gas-787",
            "question": "Pasta gigi termasuk jenis benda padat,cair,atau gas?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pasta gigi termasuk benda padat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Cair, karena pasta gigi dapat mengikuti ruang yang ditempatinya..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "benda-pertama-memiliki-massa-m-dan-kecepatan-v-benda-kedua-m-909",
            "question": "Benda pertama memiliki massa (m) dan kecepatan (v), benda kedua memiliki massa tiga kali benda pertama dan kecepatan dua kali benda pertama. Tentukanlah perbandingan energi kinetik yang dimiliki benda pertama dan kedua.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ini jawaban rincinya, masih butuh bantuan?<br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/benda-pertama-memiliki-massa-m-dan-kecepatan-v-benda-kedua-m-909-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        }
    ]
}